<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Analítica Blog</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on Analítica Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Generación automática de preguntas de Estadística</title>
      <link>/post/generaci%C3%B3n-autom%C3%A1tica-de-preguntas-de-ex%C3%A1menes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generaci%C3%B3n-autom%C3%A1tica-de-preguntas-de-ex%C3%A1menes/</guid>
      <description>Uno de las tareas a las que nos enfrentamos los docentes es el diseño y la implementación de exámenes. En esta dirección, conjuntamente con el Dr. Eduardo Bologna venimos trabajando en un sistema de generación de preguntas de exámenes, el cual hemos comenzado a implementar progresivamente en los exámenes de Psicoestadística de la Facultad de Psicología.
r-exams El sistema de generación de preguntas está basado en r-exams, una librería de R open-source que permite elaborar diferentes tipos de preguntas y a partir de ella, generar exámenes para varios sistemas: exámenes escritos PDF (con evaluación automática), exámenes para importar en diversas plataformas de aprendizaje (Moodle, Blackboard, OLAT, Ilias) así como la posibilidad de crear salidas personalizadas (PDF, HTML, doc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>