<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analítica Blog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Analítica Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Generación automática de preguntas de Estadística</title>
      <link>/post/generacion-automatica/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generacion-automatica/</guid>
      <description>Una de las tareas a las que nos enfrentamos los docentes es el diseño y la implementación de exámenes de evaluación. En esta dirección, conjuntamente con el Dr. Eduardo Bologna venimos trabajando en un sistema de generación de preguntas de exámenes de estadística, el cual hemos comenzado a implementar progresivamente en la cátedra de Psicoestadística de la Facultad de Psicología de la Universidad Nacional de Córdoba.
El sistema de generación de preguntas está basado en r-exams, una librería de R open-source que permite elaborar diferentes tipos de preguntas y a partir de ella, generar exámenes para varios sistemas: exámenes escritos PDF (con evaluación automática), exámenes para importar en diversas plataformas de aprendizaje (Moodle, Blackboard, OLAT, Ilias) así como la posibilidad de crear salidas personalizadas (PDF, HTML, doc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Another Note on A blogdown Tutorial</title>
      <link>/note/another-note/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/note/another-note/</guid>
      <description>I just discovered an awesome tutorial on blogdown written by Alison. I have to admit this is the best blogdown tutorial I have seen so far.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Quick Note on Two Beautiful Websites</title>
      <link>/note/a-quick-note/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/note/a-quick-note/</guid>
      <description>To me, the two most impressive websites based on blogdown are:
 Rob J Hyndman&amp;rsquo;s personal website. Live Free or Dichotomize by Lucy and Nick et al.  I&amp;rsquo;m sure there will be more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Analítica es un espacio de difusión de información relacionada a Ciencia de Datos y Estadística. Creemos en el conocimiento basado en la evidencia y en la libertad de información. Consideramos el acceso universal al conocimiento y a la educación como herramienta fundamental para la resolución de problemas sociales. Compartiremos por este medio artículos producto de análisis de datos, herramientas y soluciones informáticas y estadísticas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>